%@metapost:grenoble1997.mp
%@Titre: Grenoble -- 1997
\par\compo{1}{grenoble1997}{1}{L'unité de longueur est le centimètre ;
l'unité d'aire est le centimètre carré.
\par On considère la figure ci-contre : le triangle $ABC$ est
rectangle en $A$; $AB=3,6$; $BC=6$.
}
\begin{myenumerate}
\item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{ACB}$ (on donnera
l'arrondi au degré).
\item Calculer $AC$.
\item Calculer l'aire du triangle $ABC$.
\item Soit $H$ le projeté orthogonal du point $A$ sur la droite
$(BC)$. Exprimer l'aire du triangle $ABC$ en fonction de $AH$.
\item En déduire $AH$.
\end{myenumerate}